# IPアドレスとか



## IPアドレスは32ビットの整数値で表現する住所のこと

## グローバルアドレスとプライベートアドレスの２種類ある

### ・グローバルアドレス
インターネット上での公開された住所。プライベートアドレスで設定されている以外のアドレス。
### ・プライベートアドレス
```
//プライベートアドレスが扱える範囲
11.10.0.0.0 - 10.255.255.255
172.16.0.0 - 172.31.255.255
192.168.0.0 - 192.168.255.255
```
```comment
逆に言うとインターネット上の公開アドレスで、上記範囲を使用しているアドレスは存在しないということになるかな
```


## IPアドレスはネットワーク部とホスト部の2つによって構成される
```comment
それはいったいなんだ
```

### ネットワーク部：ルータなどの物理ネットワークで区切られる範囲

### ホスト部：ネットワークに所属している範囲

## クラス分け
IPアドレスは、クラスA、クラスB、クラスC、クラスD、クラスEの5つのアドレスクラスに分類される

クラスA：大規模ネットワークでの使用
```
//ネットワーク8bit、ホスト24bit
ネットワーク|ホスト|ホスト|ホスト
```

クラスB：中規模ネットワークでの使用
```
//ネットワーク16bit、ホスト16bit
ネットワーク|ネットワーク|ホスト|ホスト
```

クラスC：小規模ネットワークでの使用
```
//ネットワーク24bit、ホスト8bit
ネットワーク|ネットワーク|ネットワーク|ホスト
```

クラスD：マルチキャスト用のアドレス（？）

クラスE：実験用のアドレス（？）

## サブネットマスク
```
255.255.240.0
```
などのように表す。
これはIPアドレスにおけるネットワーク部とホスト部がどこで区切られているのかを判別するための値

IPアドレス `192.168.1.20` があったとき、どこまでがネットワーク部なのかわからない
```
//192.168.1.20
11000000 10101000 00000001 00000000
```
このときサブネットマスクを2進数に変換すると1の部分がネットワーク部を示す
```
//255.255.240.0
11111111 11111111 11110000 00000000
```
両者を比較して
```
11000000 10101000 00000001 00000000
11111111 11111111 11110000 00000000
```
上段の真下が1になっている部分がネットワーク部になっている `11000000 10101000 0000`  
これをネットワークアドレスで表すと
```
11000000 10101000 00000000 00000000

つまり
192.168.0.0
```
となる
```comment
ネットワークアドレスとはネットワーク部のビットの後ろ、つまりホスト部を全て0にしたアドレスのこと
```
しかし、こうなるとせっかく先ほど取得したネットワーク部とホスト部の境界が不明になってしまう。


### CIDR表記
サブネットマスクを別の書き方で表現できるし、どこまでがネットワーク部かもわかるのようにするのがCIDR表記である
```
//192.168.1.0で表現されるアドレスの中で、最初から24桁がネットワーク部だということを示す
192.168.1.0/24

//つまり以下がサブネットマスクになる
11111111 11111111 11111111 00000000
```
